拜登周五與G7謀圍堵中國 聯盟制華 遭歐洲潑冷水

美國總統拜登上台後，試圖透過聯盟機制抗衡中國，中美關係未許樂觀。最新的動作是美國白宮公布，拜登將在美國時間星期五，與七國集團（G7）領導人舉行首次虛擬會議，討論新冠病毒大流行、世界經濟以及作爲一個整體處理中國問題。其中，後者聯手應對中國意味強烈。
但再有歐洲媒體質疑，「拜登式」聯盟機制圍堵中國，能產生效用不大。
白宮在一份聲明中說，「這次與世界主要民主市場經濟體領導人的虛擬接觸，將爲拜登總統提供一個機會，討論戰勝新冠病毒大流行、重建全球經濟的計劃」。

白宮聲明：更新全球規則應對中國
白宮表示，拜登將把講話的重點放在全球應對新冠病毒疫苗的生產和分發，以及「通過建設國家能力和建立衛生安全融資機制，繼續努力動員和合作應對新出現的傳染病威脅」。

聲明還表示，「拜登還將討論進行投資以增強我們集體競爭力的必要性，以及更新全球規則，以應對中國構成的經濟挑戰的重要性」。
拜登1月20日就職總統後一直尋求向世界和全球機構傳遞一個重新接觸的信息。拜登將美國帶回世界衛生組織，重新加入《巴黎協定》，並表示希望與盟國合作，在一系列棘手問題上與中國對抗。

德媒引專家：全球化之下 中國崛起已難阻止
G7成員包括美國、加拿大、英國、法國、德國、意大利及日本。

惟歐洲輿論卻持續看淡拜登聯合盟友制衡中國的意圖。德國網媒web.de指出，儘管美國近期動作頻仍，例如進行美、日、澳、印四方安全對話，美方試圖正籌組多個聯盟，在政治、經濟、軍事、科技全面圍堵中國；但在經濟全球化之下，中國崛起已很難阻止，這些聯盟僅能減緩中國邁向巔峰的速度。

中國研究專家Saskia Hieber直指，「我們所有重要問題都需要中國來一起解決。環境、氣候變遷、經濟和貿易、能源轉型和減少碳排放，而且最不能遺漏的問題就是軍備控制」。

#拜登上台會更好聯合盟友
中國和歐盟達成歷史性投資協定減少投資限制開放市場
法國總統馬克龍：即使歐盟與美國關係較近 歐洲不應聯美抗中
德國呼籲歐美在貿易、中國以及氣候議題大膽密切合作
......

左膠們

全世界嘅總統都知你美國總統個位係靠中国造票偷返嚟，你而家同我講抗拒中国，我唔笑，你拜登啲精蟲對住啲幼幼都吠啦

中國研究專家Saskia Hieber直指，「我們所有重要問題都需要中國來一起解決。環境、氣候變遷、經濟和貿易、能源轉型和減少碳排放，而且最不能遺漏的問題就是軍備控制」。

人權、新疆、意識形態、假account、假新聞唔計

訓左無睇
李柱銘 hocc 邵藍 敖狗口中既救世主係邊

毫無說服力

好似打副本隻坦隨時會斷線/專登log out

拜拜登唔落台
美國所謂既反中聯盟
人哋以為係表中/反中既試探

拜登上台 美國重回正軌

真正用愛心感動盟友幫手

左膠又話拜燈上台可以團結盟友抗支既

Marshall plan 2.0???

廢閪總統

歐洲政棍： 收皮啦白等！要賣國都唔使同你傾，你咩新鮮蘿白皮照下鏡啦

能夠撐到2028年已經夠，之後中國勞動人口斷崖式下降

點解仲孤軍作戰過獨裁者侵既

我真心唔明環保可以點用中國人合作

德法兩國係出爐鐵嚟架

敗登

The evil great reset

仲圍堵，瞓醒未啊
梗係滅共先有用

Come on man...........look folks.........here's the deal..............eh....eh.......I...eh.....look.......I am Joe Biden's husband.........so.....here's deal.....I will lead an effective strategy to mobilize truindenashendbubbapresser!

馬克龍對拜登態度仲差過／唔比面過Donald trump時代

歐盟心諗同你合作隨時俾你賣，我自己奶唔好

圍堵中國 = 圍堵奶共

歐洲根本都知拜登遲早要奶共 不如我早過你奶食第一水

敗登一早講明中美要合作
G7醒水點會比你「敗登式」咁對付支那

拜登真係無令人失敗
同預期一樣咁廢

Trump點會俾面的小白臉
拜登一把年紀依家仲要扮契弟求人團結

根本Trump先係最明白美國優勢點樣利用既人，我市場大科技勁，Quit晒你地班廢柴再逐個同你地玩；中東垃圾恐佈分子仲要派兵？ 整支地獄火睇下你地邊個仲伸個龜頭出黎。

拜登？ 樓下個看更都知道佢一無是處，做奧黑狗8年副總統就已經俾歐洲的牆頭草睇穿晒

登： I will make them follow the rules

习大大出席啲濕鳩會議求其講個承諾出嚟 啲歐美左膠即刻成地濕哂

G7成員國、中國、俄佬、金仔、伊朗對拜登講：

全球都知你靠邊個先當選到啦
扮閪咩
制制制！制下你條鳩唔好亂搞幼幼先啦

Come on man

英國一早睇穿
敗登=現代張伯倫

咁特朗普嗰陣都係俄羅斯做票
你反拜登都唔好學中國鳩噏啦

無對比 無傷害
侵侵完全示範 咩叫美國強大

歐盟都覺得拜登廢 , 拜登想做大佬被人趕

連登幾時墮落到貼中共大外宣都無人嘈

歐洲班政棍一定知道中國開空頭支票 不過叫有個交代同合理化親共行為

拜登做個總統做到你咁冇尊嚴，內外都比人屌， 比人恰，真係前世囉

中國已經成為歐洲最大貿易國 中歐協議都簽埋
德法意三巨頭已經明確表明唔會跟美國反中

呢啲都係拜登上任唔足一個月做到咁高調落佢面

歐洲同中國根本臭味相投
大家都係信集體同權威行先
又有英國做共同敵人
Trump Trump後發現要制衡美國

兩
黨
共
識

中歐協議好似要議會過左先得ge

放心 過硬

Trump d now or never strategy
做多任都仲可以夾歐盟跟美國方針
而家歐盟有得揀一定揀企中間保自己政策主導權

Trump做嘅嘢先會有效，
拜登同左膠臭味相投，
只識做樣

有冇source？

都係侵侵醒目一早睇穿班垃圾盟友

中國和歐盟達成歷史性投資協定減少投資限制開放市場

未投票

中國開張環保期票 班左膠收貨啦

小丑登

德國網媒web.de指出，儘管美國近期動作頻仍，例如進行美、日、澳、印四方安全對話，美方試圖正籌組多個聯盟，在政治、經濟、軍事、科技全面圍堵中國；但在經濟全球化之下，中國崛起已很難阻止，這些聯盟僅能減緩中國邁向巔峰的速度。

成篇文用一個網媒一句全球化，就作到篇新聞出嚟

你叫呢班人顏面何存呀

All talk,no action

中國製造2025 又變返成功在望

垃圾拜登既 action 就係推翻
侵侵既 action

「拜登式」= Just Talk. No Action.

仲有個插曲 英國叫G7改組成D10 加印度 南韓 澳洲 形成圍堵中國
德法意已拒絕

呢三個國家做乜撚嘢

侵侵幾時都系神聖

英國脫歐先日出到

被支那藍金黃咗

Pish

死老千

拋西瓜召喚國際線班泛民左膠，當初唔係撐登撐得好開心咩

無人想信（癈物）拜登 歐盟自己來好過 英日聯盟等

we are gonna build the biggset voter fraud organization in history

之前我係連登睇過個comment話歐洲議會第一同第三大黨反對？

搵唔番個comment

又傾又切

點燃環保就搞掂歐洲人

拜登都話同習近平個電話用環保打開話題

7:24,理解下左膠嘅天真

歐洲想拜登贏原來都係因為知你拜登廢

中國做環保有乜咁重要可以用嚟做談判籌碼？

環保問題係拜登政府同左膠重中之重既topic。

中國咪唔好做環保 受害嘅都係中國 歐美點解咁重視

俄羅斯造票？
造票黎打鳩自己？
你當普大帝好似你咁戇鳩

個所謂專家搞錯咗啲嘢
中國本身就係個問題所在

同二戰時個張伯倫一鳩樣
同希特拉合作就可以解決戰爭問題

拜登呢條垃圾真係史上最廢總統

疫苗都唔撚賣
算吧啦東德肥婆

父子都犯罪愛國奶共， 靠超大堆人幫手出老千造贏咗個election. 邊個會真心尊重你

歐盟反感嘅係美國 唔單只係trump

習總話中國2060會做到碳中和

all talk no action

自己唔帶頭 想人跟你

癈過卡特

侵侵一個將中國2025打到仆街
弊燈一上台 就搞到中國崛起已難阻止
根本侵侵果套先係真真正正對中共有效既方法
不過美豬鍾意做世界第二 冇人阻到佢地

TRUMP果陣玩到簽不平等條約咁既款 因為佢捉正左中共春袋 貿易戰係唯一迫到中共跪 根本係大春袋
而家玩又傾又砌 笑撚死人咩